\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=D'après DNB,Trajet={1,2}]
 %métro 07/19
Voici deux programmes de calcul :
\begin{center}
\scalebox{0.7}{
\psset{unit=0.95cm}
\begin{pspicture}(12.5,4)
%\psgrid
\uput[r](0,3){Choisir un nombre}
\uput[r](0,2){Le multiplier par 3}
\uput[r](0,1){Ajouter 1}
\psframe(0,0.5)(3.15,3.3)
\rput(2,3.5){\textbf{Programme 1}}
\rput(8.8,3.5){\textbf{Programme 2}}
\rput(9.3,3){Choisir un nombre}
\psframe(7.8,2.8)(10.8,3.2)
\rput(7.3,2){Soustraire 1}\psframe(6.,1.8)(8.2,2.2)
\rput(11.5,2){Ajouter 2}\psframe(10.7,1.8)(12.3,2.2)
\rput(9.3,1){Multiplier les}
\rput(9.3,0.5){deux nombres obtenus}\psframe(7.5,0.2)(11.1,1.3)
\psline{->}(8.8,2.8)(7.1,2.2)
\psline{->}(9.8,2.8)(11.5,2.2)
\psline{->}(7.1,1.8)(8.4,1.3)
\psline{->}(11.5,1.8)(10.4,1.3)
\end{pspicture}}
\end{center}

\vspace*{-0.2cm}
\begin{enumerate}
\item On choisit 5 comme nombre de départ.\\
Calculer les résultats obtenus avec chacun des deux programmes.\\
On appelle $A(x)$ $Bx)$ les résultats des programmes 1 et 2 en fonction du nombre $x$ choisi au départ.
\item
	\begin{enumerate}
		\item Exprimer $A(x)$ en fonction de $x$.
		\item Montrer que $B(x)=x^2-x-2$.
		\item Déterminer le nombre que l'on doit choisir au départ pour obtenir $\dfrac{1}{3}$ comme résultat du programme 1.
		\item Déterminer les nombres que l'on doit choisir au départ pour obtenir 0 comme résultat du programme 2.
	\end{enumerate}
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que $B(x) - A(x) = (x + 1)(x - 3)$.
		\item  Quels nombres doit-on choisir au départ pour que le programme 1 et le programme 2 donnent le même résultat ? Expliquer la démarche.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $16$ et $28$
\item
	\begin{enumerate}
		\item  $A(x)=3x+1$.
		\item Développez l'expression obtenue.
		\item $-\dfrac{2}{9}$
		\item $1$ et $-2$
	\end{enumerate}
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Faites deux calculs séparés. .
		\item  Les deux nombres obtenus sont égaux donc leur différence est nulle.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}

\end{document}
